**大華學校財團法人大華科技大學**（[英語](../Page/英語.md "wikilink")：Ta Hwa University of
Science and
Technology）是一所在[台灣新竹芎林的](../Page/台灣.md "wikilink")[科技大學](../Page/科技大學.md "wikilink")，目前有工程與設計、商務與觀光管理、民生科技等三學院，計2所、8系、1學士學位學程。

## 沿革

  - 1967年 **大華農業專科學校**成立，設五年制食品製造科、園藝科、畜牧科。
  - 1968年 增設化學工程科、農業機械科、農產加工科、畜牧獸醫科。
  - 1969年 改制為**大華工業專科學校**。食品製造科改名食品工程科；農業機械科改名機械工程科。
  - 1970年 增設五年制電機工程科。
  - 1971年 增設五年制電子工程科。
  - 1974年 停招五年制食品工程科。
  - 1982年 機械工程科增設材料組 。
  - 1988年 增設五年制工業工程與管理科。
  - 1989年 機械工程科增設自動化控制組。
  - 1990年 增設二年制電子工程科、機械工程科。
  - 1991年 增設二年制工業工程與管理科、電子資料處理科。改名**大華工商專科學校**。
  - 1992年 增設增設二年制國際貿易科。
  - 1993年 增設五年制電子資料處理科、國際貿易科。
  - 1994年 電子資料處理科改名資訊管理科。
  - 1995年 機械工程科改名自動化工程科。
  - 1995年 辦理馬來西亞僑生建教班。
  - 1996年 機械工程科改名自動化工程科。
  - 1997年 改制為**大華技術學院**。設化學工程系、電子工程系、資訊管理系、國際貿易系。增設應用外語科。
  - 1998年 增設自動化工程系、電機工程系、工業工程與管理系。
  - 2000年 增設觀光管理系。
  - 2002年 增設資訊工程系。
  - 2003年 增設財務金融系，應用外語科改制為應用外語系。
  - 2004年 增設機電工程研究所。化學工程系改名化工與材料工程系。
  - 2005年 增設行銷與流通管理系。
  - 2006年 增設電腦與通訊工程系。
  - 2009年 通過教育部專案評鑑壹等，全校所有評鑑系所均壹等，正式邁向改名科大行列。
  - 2010年 化工與材料工程系分設化工與材料科技組及化妝品應用組。自動化工程系與機電工程研究所，系所合一為機電工程系暨研究所。
  - 2011年
    向教育部申請改名**新竹大華科技大學**\[1\]，並獲准且予以籌備一年。資訊工程系改名資訊傳播系、應用外語系改名商務暨觀光英語系、行銷與流通管理系改名電視與網路行銷管理系。化工與材料工程系化工與材料科技組改名綠色材料科技組。化工與材料工程系增設釀酒科技組；觀光管理系增設餐飲與烘焙組；電機工程系增設綠能科技組。
  - 2012年
    改名**大華科技大學**，全名為**大華學校財團法人大華科技大學**。增設餐飲管理系、觀光管理系碩士班。電腦與通訊工程系、資訊傳播系合併為數位內容科技系。化工與材料工程系改名生活應用科技系。國際貿易系與財務金融系合併為商務與觀光企劃系。電機工程系改名電機與電子工程系，並分設電子組與電機組。
  - 2013年
    增設創意設計學士學位學程、運動與健康促進系。停招電視與網路行銷管理系、電子工程系。電機與電子工程系取消電機組、電子組之分組。工程學院改名民生科技學院、電資學院改名工程與設計學院。原工程學院之機電工程系暨研究所、創意設計學士學位學程改隸工程與設計學院。
  - 2014年 原商務與觀光管理學院餐飲管理系改隸民生科技學院。
  - 2015年 停招商務暨觀光英語系、生活應用科技系、數位內容科技系。9月，樂群會館建置完成。
  - 2017年 50周年校慶，建置國際攀岩場、華嶺山訓場、西門子捐贈750萬軟體、保力達捐贈300萬建置攀岩場。
  - 2018年 建置國際劍道場、合勤科技捐贈120萬資助原住民同學、富士康捐贈60萬資助弱勢同學。

## 歷任校長

### 大華工專

  - 趙楷
  - 謝敏宗
  - 陳天志
  - 李保玉

### 大華技術學院

  - 林傳槐
  - 陳文洲

### 大華科技大學

  - 石慶得
  - 李右婷現任校長

## 校友

### 音樂

  - 歌手[賴銘偉](../Page/賴銘偉.md "wikilink")：觀光管理系
  - 歌手[呂薔](../Page/呂薔.md "wikilink")：商務暨觀光英語系

### 政治

  - [鄭永金](../Page/鄭永金.md "wikilink") 電機科--臺灣立法委員

## 學術單位

| <span style="font-size:14pt;"> **民生科技學院** | 工業工程與管理系 | 運動與健康促進系 | 餐飲管理系 |
| ----------------------------------------- | -------- | -------- | ----- |

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p><span style="font-size:14pt;"> <strong>工程與設計學院</strong></p></th>
<th><p>電機與電子工程系暨研究所</p>
<dl>
<dt></dt>
<dd>綠能科技組
</dd>
</dl></th>
<th><p>機電工程系暨研究所</p></th>
<th><p>創意設計學士學位學程</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
</tbody>
</table>

| <span style="font-size:14pt;"> **商務與觀光管理學院** | 觀光管理系 | 商務與觀光企劃系 | 資訊管理系 |
| -------------------------------------------- | ----- | -------- | ----- |

| <span style="font-size:14pt;"> 客家文化中心 |
| ------------------------------------- |

| <span style="font-size:14pt;"> 原住民族學生資源中心 |
| ----------------------------------------- |

| <span style="font-size:14pt;"> 通識教育中心 |
| ------------------------------------- |

| <span style="font-size:14pt;"> 體育教育中心 |
| ------------------------------------- |

| <span style="font-size:14pt;"> 語言教育中心 |
| ------------------------------------- |

## 相關條目

  - [芎林鄉](../Page/芎林鄉.md "wikilink")

## 參考資料

## 外部連結

  - [大華科技大學](http://www.tust.edu.tw/bin/home.php)

<references/>

[\*](../Category/大華科技大學.md "wikilink")
[Category:新竹縣大專院校](../Category/新竹縣大專院校.md "wikilink")
[Category:1967年創建的教育機構](../Category/1967年創建的教育機構.md "wikilink")
[Category:芎林鄉](../Category/芎林鄉.md "wikilink")

1.  [前言](http://www.tust.edu.tw/ezfiles/0/1000/img/277/133895728.pdf)